【互動故】追女仔﹝１１﹞

－前言－

在港大，誕生了這麼一個男人的傳說。

無數次被上帝推入地獄，卻又憑意志無數次爬上來。

他在極度不利的逆境中，只有

選擇、

選擇、

選擇。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

【現已結識角色的手機頭像】
【注：只有成為朋友或某種關係，得知彼此交換電話後，才能看到角色的示意圖，示意圖即對方的手機頭像】

王嘉澧（非正式關係情侶、病友）：

黑人小白（善良的非洲留學生）：

陳志明（宿舍主席）：

陳志慧（偉倫堂囡囡）：

飛行（髮型師）：

JoJo：

單身宿舍群組（假照）：

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

－大事件，每１００正評發生一次。
事情會影響角色點數及周邊關係、名聲
【角色點數極為珍貴且難取得，請把握機會】

－每成功攻略一個主線／支線的最後，都會獲得該故事系列的獎勵
不符合主角期望的選項，會引致主角「精神狀態」逐漸走向崩潰，休息玩樂可以舒壓

【「醫生的忠告」：不符合主角期望的選項，將會拖延主線劇情的推進】

外貌：１（外表、品味）
學識：５（學歷、技能）
財富：０（地位、聲望、資金）

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
之前的正評，已被當作為預先支付往後所有大事件劇情。

現持「幸福點數」：８

墨巴。。。
個jojo係咩事
唔怪得叫人唔洗期待

Lm

LM

Jojo幅相

墨巴啲撚狗招數真係

Jojo

墨巴

冇樣既

睡得好飽、好足。

沒記錯的話，今天要去參加同志遊行。

Sem break已到後半，要玩就只餘之後的數十天。

我準時到達銅鑼灣地鐵站，天公不造美，今天下起了毛毛的雨，天沉雲陰。

「Hi。」JoJo比我早到，還有她的朋友。

不在晚間現身的JoJo，少了一份神秘，多了一份親切。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【我該說些什麼？】

A：「早晨。」
B：「今日好大雨⋯⋯」
C：「食咗嘢未？」
D：默不作聲

B

C

c

jojo

上個po有巴打講jojo得幾個月命

「食咗嘢未？」我主動問。

「食緊啦。」JoJo把剛好咬了半的SUBWAY，往我給：「要唔要？入面仲有肉丸、酸瓜⋯⋯同埋燒牛肉。」

這間SUBWAY聽得多，吃倒是沒吃過。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：接受好意
B：拒絕

A

第一次投到

a

聽朝9點半final 報到區

主線其實係指畢業 追到女仔定點
想知有咩目標

同啊澧結婚

jojo張相

btw每3日一個po
光速爆po

見到人哋請食嘢就厹上身

here

慢左好多

推po啦大家

A啦...

仲未温好

D. 離開

聽日朝8：45

完sem報到區

見好幾次都有問主角食唔食煙
食煙係咪重要野黎

lm

食煙係咪重要野我唔知
但食煙一定唔撚係好野

推推推 話時話幾時再去兼職做gym

係咪會觸發支線
加減好感度次類

幾時再去做地盤

呀澧見主角都食，決定唔再收埋，大啖大啖噴落主角塊面到

幾時先俾返呀澧我

澧

我的離開也是愛

好耐冇見呀澧

其他我唔知，不過一定減樣貌值同財富

F5已爛

Lm between想睇jojo

墨巴俾伏我地中

手斷腳斷仲要做gym

推

還我JOJO正面

仆街我feel到jojo似係serrini個啲樣

唔撚係啩，油尖旺金毛鈴

即刻好接受唔到比佢伸隻手入褲入面

高質post 留名

今晚msg我啦

黎支持墨巴

陳志慧張相幾正

c都答得出
證明啲人亂投嘅

愈出愈慢

Jojo正面去左邊

Lived

Jojo正面出唔出我由佢 呀澧去左邊呀 好掛住你呀

「好⋯但係，你已經食飽？」我見她，也只吃了數口。

「你食啊，我夠嫁啦。」

接過暖暖的白麵包，熱流傳掌心流至內心。我張口咬了一口，在微雨下有點熱食入肚，特別溫暖。

「Wo～JoJo又唔俾我食～」她那娘娘腔的朋友，說。

「你係咪要啊？買一個俾你囉。」

「唔洗啦～講吓啫～差唔多出發喇～」

於是，我們二人就跟住娘娘腔，一同前往維園集合。

期間雨勢越來越見大，JoJo便撐起一把小傘：「埋嚟啊⋯」我靠過去，擋走冷冷的雨水。

維園裡，經已有一群人集合。

出發遊行之前，發起人不外乎發表一些宣言，我和JoJo則躲在小傘下聆聽。後來，我無意往她一望，發現其半邊膊都給雨水沾濕，我自己卻安然無事，抬頭才發現傘子較傾向我的那邊。

我開始懷疑，自己到底做過什麼好事⋯⋯

而認識到她，這位朋友。

「幾好啊，都有接近一千人。」JoJo沒像其他人四處留影，只用雙眼睛去觀望一切。

遊行團隊出發前，有名記者忽然過來，想跟我們進行訪問⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：接受
B：拒絕

搞到d人以為主角係基

b

「可以啊。」

面對突如其來的記者，我顯得有點慌張。

「正常啲得嫁喇。」記者找個好位置，準備訪問我。

「哈哈哈哈，咁都揀中你嚟問。」JoJo為我留下傘子，就離開鏡頭範圍，走到攝影師身後。

「請問你係咪嚟今日嘅同志遊行啊？」記者先問第一條。

「係呀⋯」我開始意識到，影片擴散出去後的嚴重性。

「咁你對同性戀有咩睇法？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：支持
B：反對
C：中立
D：沉默

D

依加係咪計最快三票？

唔好死啊JOJO

食半個就飽

d

次次上嚟都live咗 開心定唔開心

「我係⋯⋯中立。」

「中立，即係唔反對亦唔支持？咁你做咩嚟宜到？」

「因為就算唔支持男男，我都支持相愛宜樣嘢！愛嘅話洗乜理咁多。」

「咁即係，很小程度上支持⋯⋯？」

「因為唔可以咁講喎。」

「因為本身我就好支持人與人之間相愛嘅，如果反對同性戀，就係抹殺兩人之間嘅愛情，但男仔同男仔⋯⋯我自己本人又唔係話接受唔到，唔影響到我就得。」

「簡單啲嚟講呢，就即係支持「酷兒文化」。」JoJo忽然走入鏡頭，搭住我肩膀、舉起姆指。

「好，明白。」記者點頭，善意地笑：「多謝兩位接受訪問。」

「等陣，可唔可以幫手打馬賽克⋯⋯？」

「呃⋯應該得。」

「馬賽克？你好驚俾人發現咩。」JoJo望住我，笑一笑：「驚⋯心儀嘅女仔睇到呀？」

只是上次我已被當成易服癖，恐怕今次⋯⋯

我照答：「都係嘅⋯」王嘉澧的話其實我不太怕，她這麼理性，不會像我宿舍那群單身漢一樣。

「同學？」

「嗯。」我點頭。

「喂，過你招追女秘技，要唔要學。」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：學
B：不學

係

好想知揀左反對既話墨巴會點兜

「學，緊係學。」

JoJo看上去，都像經常混夜場的，把女心得、技巧應該有不少。

「好簡單，第一步你返屋企，影哂自己衣櫃有咩衫褲俾我睇先。」

「做咩？」

「不要問，只要信。」

「得嘅⋯⋯」

看來，找天要回一回老家，因為我有不少衣服都在家中。

「就係咁簡單⋯？」

「做咩嗰陣，你係最自豪。」JoJo微笑。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：溫習
B：考試
C：健身
D：不回答

踩場

影到澧啲底衫褲

健身健到斷手

仲著緊 無除過落黎

「健身。」我自豪地答。

「喂⋯⋯唔係嗰樣扮到小小自豪⋯就得嫁喎。」JoJo捏捏我臂肌，質疑地說：「你要真係有實際證據說服到人嫁喎⋯⋯」

「我為咗健身，可以入埋醫院！」

「睇唔出你咁喪⋯⋯」JoJo一副完全想像不到的神色。

「嗯。」我冷笑，捲起手袖至到手臂上。

「要女仔鐘意呢，不外乎你嘅世界，唔可以只係得佢！」JoJo說。

「唔通要一腳踏兩船⋯⋯？」

「你都要有，屬於自己嘅世界。」

「我嘅⋯世界？」我怔住。

「好似我咁我嘅世界係⋯⋯」JoJo倏然一頓，就轉口問：「你呢⋯？你嘅世界，又係咩。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：健身
B：知識
C：愛情
D：暫時想不到
E：金錢

答d應該又會去返迷茫階段

知識決定命運
透視所有選項

「我諗⋯⋯係知識。」

「得啦，夠殺食，高學歷嘅人都散發住一種知性。」

「喂～你兩個肯行未～」JoJo的朋友喊問。

原來整個遊行隊伍，差不多已離開維園。

「哇，突然行到咁遠嘅，嚟緊！！」JoJo不要傘子，直接就跑過去。

「等埋⋯！」我追過去。

整場同志遊行中，我們與那些同性戀者一起高喊口號，儘管實際上，我對這件事沒有立場。明明是下著雨、行好久路擠迫的集會，可每當我轉頭留意JoJo，她的臉龐都總是掛住一張開心的面容。

並且右手一舉一舉的，高喊口號：「解放戀愛自由！」

是個比起一般支持者，更投入的參與者。

團體行行了接近兩小時，最終返回到維園內。裡面舉行各種形形色色的攤位活動，主題都跟同性戀有關。

而JoJo更是問一位表演者，借了枝木結他玩玩，即場彈奏一曲《勞斯萊斯》。

我從沒想過，她結他技術一流，手指十分靈活。知道她懂得音樂後，突然覺得自己身價，與她拉開了些少。

真的只想說一句，懂得彈結他的人真酷！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「彈得好好⋯」
B：「彈得唔錯。」
C：「原來你結他都有一手。」
D：只拍掌

我淨係幻想到serrini 彈吉他

第一次投 仲要係決定果一票

墨巴加油

live咗

我以為群組張相會係呢張

屌 樓上啲巴打講完搞到我幻想嘅jo變左Serrini

勞斯萊斯

我幻想係yui

唔怪得個個鍾意啊澧多d

唔通joko係變性人

Jojo手指十分靈活

感覺依家有啲似太陽之歌
唔係真係絕症掛

太陽之歌好好聽

輕輕一推

推 留名呀澧同陳志明睇到訪問見到男主同jojo

裸考考完Final 報到區

好想知你考咩

終於完sem

「原來你結他都有一手。」

「必備喇，我想講，用嚟追女都幾有用。」JoJo又搭住我膊頭：「唔用嚟追，當自己傷心嗰陣，彈俾自己聽都好。」

我哼笑一聲，說：「冇喇，我屋企冇乜錢，學唔到音樂，音樂係有錢人玩。」

「唉，幫人幫到底，送佛送到西⋯⋯要唔要學結他？」

「吓你認真？」

其實我有一剎想過，但為免麻煩到她，才沒說出口。料不知，JoJo卻像我心裡的蟲，將這句問出口。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：學
B：不學

推啊

yoyo>澧

小松呢！

留名

考完final 即刻追post

醉翁之意不在酒

有無人好奇jojo既世界係點 佢講到一半轉移視線

學！a!

JoJo捉住手仔慢慢教

小松>澧>jojo

Pish

如果佢話其實係個gay frd有教開就。。。

好似好耐無搵過呀澧

阿澧

阿澧去左邊 說好的一星期一次見面呢

「好啊，學咗無壞，」

「咁你想學嗰陣，就隨時打俾我⋯咳。」

「幾時都得⋯⋯？」

「嗯，我好得閒。」

終於，天色破曉。

遊戲宣佈結束的瞬間，一束暮光透射到JoJo側面臉龐上，從這角度望過去，她整個人如光芒般煥發。

紛紛的雨停下，天上亮出一彎淡然的彩虹，真是美麗。

雨後的景色，充滿濛朧的美感。JoJo閉眼仰天、放鬆全身，一呼一吸地慢慢喘息著⋯⋯

「你喺到⋯」

「感受緊世界嘅好。」她以悠然的神態，答：「你都試下。」

我閉起眼，跟她去感受一下。

「有啲咩？」她問。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「人聲同車聲。」
B：「大自然萬物嘅生命起伏。」
C：「自己呼吸聲。」
D：「無聲。」

都市呼吸聲

Jojo似係有病

「大自然⋯萬物⋯生命嘅起伏。」我道出感受。

「你吹水啊？」JoJo張開一隻眼，斜斜望住我。

「吓⋯我以為，要好似真係感受到大自然咁。」

「傻喇，呢啲呃傻仔架渣。」JoJo以笑帶過：「下次再見，我差唔多要走。」

「咁突然？」我猛地睜開眼睛。

「好多嘢都突然嫁啦～」JoJo不帶一點雲彩，揮手道別。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：留在維園
B：回家
C：回宿舍

只上次在地盤打工後，就再沒回過老家，我想老媽肯定很掛念我。於是，我刻意乘搭地鐵回去。

老媽一如既往，在開門前，又問我有沒有帶女朋友來。

「無啊～邊有咁易有條女跟我返屋企。」

「唉⋯你係咪識唔到女仔啊⋯阿仔？人哋隔離屋阿陳仔，佢中三畢業⋯⋯但聽佢阿媽講，話佢之後跟咗一位師父學整拉麵，宜家過咗去日本學嘢，仲識埋當哋女仔啊⋯不如你唔好讀書啦⋯⋯你快啲去搵間拉麵店學吓廚啦。」

「我讀埋呢一、兩年就賺錢嫁啦。」我拍拍老母膊頭，讓她放心。

看來，母親的確很擔心我交不到女朋友。

回到家，做什麼好⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：跟母親閒聊
B：返回自己房間
C：前往家人房間
D：進入廚房

阿澧同Jojo都好有魅力，Jojo甚至稍勝一籌。。。不過Jojo線應該會bad end

開老母線

嗰條叫痴撚線

個拉麵故好熟口面喎

拉麵 墨巴咁都植入到

b 掛住老母

上個post 遲左好多

我坐到沙發上跟母親閒閒，她才是我回家的最主要目的。

「阿媽⋯⋯」我剛開口。

「得啦。」母親想都不想，就給我錢：「好好拎去用。」

【母親的零用錢＋＄２００元】

【現有資金：＄４７７元】

「總之帶過女朋友返嚟，得我開心吓，好無？」母親說。

「唔係唔得⋯⋯俾多少少時間我。」我答。

「我唔想你做A０大法師啊。」母親嘆氣。

「呃⋯你居然識呢啲字眼。」

「緊係識喇～我無聊嗰陣，去圖書館借咗本《二千年代潮語集》。」她拍拍我背脊：「好啦，唔好阻住我睇電視，快啲去識個女仔返嚟。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：跟母親閒聊（母親不願與你閒聊）
B：返回自己房間
C：前往家人房間
D：進入廚房

無啦啦有廚房揀

老母唔囉嗦又會自動波塞錢俾你好正

接近傍晚。

都餓了，看看廚房有什麼吃。

這裡十年如一，舊式廚房。

放了很多不同的調味醬和廉價食材。
－－－－－－－－－－－－－－－－
A：打開雪櫃
B：打開鍋子
C：打開廚櫃
D：離開廚房

日日返屋企刷錢

嘩屌終於投到票

睇到媽媽不願同自己傾計果下好心up

b啦 食煮左既野

好多嘢都突然嫁啦
Jojo

巴打帶多幾件聖誕禮物翻嚟

點解JOJO咳咗聲

唔通JoJo係趕住返醫院

阿澧 >>>> Jojo
安心去啦Jojo

Lm 11 #274

GPA 2.6

佢要返房影個衣櫃比jojo睇呀

JoJo 似有絕症喎

JoJo講好多嘢都好突然會唔會太明顯

JoJo

快啲食完野返去影衣櫃
今日仲未搵澧，要返去傾下

jojo 唔好有事
要捱到見證我同呀澧結婚
生左個仔仲要你做契媽架

同JoJo 一齊好過
做個有故事嘅男人仲好

agger

係喎！push

連呀媽都唔想同主角傾計

快d返去影底褲比jojo睇

好想帶呀澧返去比媽媽

雪櫃，對有父母的孩子來說，就像個神秘的驚喜箱。

每次打開，都可能會出現不同的東西。

有時會出現汽水，有時會出現涼茶，直至今天，翻開雪櫃都依然是我第一件會做的事情。

一打開，涼氣靠近。

裡面放有一些飲料。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：喝飲料（橙汁）
B：含冰
C：進行烹煮
D：離開廚房

C,煮俾媽食

見裡面尚餘食材，我決定做點小菜，反正肚子餓了。

我沒什麼下廚經驗，希望能做出美味的菜色吧。

雪櫃食材不太豐富，但應該能做出簡簡單單的一道菜色。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：煎午餐肉配腰果
B：蒸魚配腰果
C：炒蛋（下雨中）
D：炒菜芯配腰果

點解一定要配腰果

下雨中笑撚左

我無肉不歡，所以決定了煎午餐肉，再落點腰果使菜色錦上添花。

我應該煎多久？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：六分鐘
B：十二分鐘
C：十八五分鐘
D：二十四分鐘

why D???

點解仲可以咁痴線

係咪想逼死主角

呀澧

我保持寧吃焦，不吃生的想法，開始煎一片片中餐肉。

二十四鐘過後。

失敗了，午餐肉變成一塊塊黑炭，我不想吃。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：掉落垃圾桶
B：放入雪櫃
C：放任不管
D：進食

做咩主角返到屋企就痴撚咗線

又要病了？

一陣又食到入院扣錢

「好心你操下肌，食少啲炸嘢、買返啲正常嘅衫、每日用一次護髮素，應該會正常返，小問題。」
等睇爆瘡俾澧b屌

男主好橙

但係由JoJo同佢睇衫

又拖慢主線喇

掉走太浪費了⋯⋯

吃一吃，應該不會有什麼大問題？

我把一片又一片的黑炭午餐肉放入口，口感實在脆得離譜，以為在咬木柴。

「嗚⋯」好難吃⋯

醫飽肚子了，去做正經事吧。

JoJo叫過我將衣櫃的每件衣服，通通影上一遍給她，不知有什麼目的？我翻出房間每件衣服，放在床上拍攝，傳送了數十多張照片給她。

JoJo：「wait⋯⋯你第一張相傳送嚟嘅衫，就當係編號「１」，第二張就係「２」如此類推。」

我：「⋯做咩？」

JoJo：「一陣再搵你=)」

JoJo真奇怪，摸不透她目的。

既然如此，我該做些什麼打發時間？

現在夜深，今天已經出了好遠地方，就盡量別再出太遠吧。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：運動
B：休息
C：溫習
D：與某人聊天（手機）

主角病死
Bad end

失敗了，午餐肉變成一塊塊黑炭，我不想吃。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：掉落垃圾桶
B：放入雪櫃
C：放任不管
D：進食

不符合主角期望的選項，將會拖延主線劇情的推進
估唔到會因為午餐肉拖慢左主線劇情

我應該找人聊聊。

不然，真的會很悶，家中只有老媽。

但問題來了，該找誰聊⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：陳志慧
B：宿舍群組
C：王嘉澧
D：陳志明
E：黑人小白
F：陳志明

兩個陳志明

終於，阿澧

E

城巴都有兩個陳志明一齊揸85啦

好出奇咩

俾小白出下場好嗎

墨巴呢

澧bb

找王嘉澧的方法很簡單，只要輸入一個貼圖。

我：「 。」

王嘉澧：「 。」

這幾乎成為我們找對方時，必出貼圖。

我：「我返咗屋企 」

王嘉澧：「咁突然？ 返屋企有咩搞。」

我：「同媽媽傾計。 」

王嘉澧：「講起嚟⋯我都好耐無返去。」

我：「我最近都無乜同王白蛋補習 我得閒再上去。 」

王嘉澧：「話說，私補嚟講你都幾平⋯⋯ 你平時教佢咩？語法定句式？佢可以連普通grammar都錯到飛天。」

我：「教佢一啲複雜但又常用嘅名詞 辛苦死ME。」

王嘉澧：「如果我唔係太抗拒佢⋯⋯可能係我自己教緊佢，不過我同佢太大仇口，好難好番。其實有個心結嘅，你想唔想聽？ 」

我：「好啊，仆⋯⋯！突然！好肚痛，一陣再傾！！ 」

我立即放下手機，衝入廁所。

「啊⋯」應該是剛才的午餐肉累事⋯⋯

待我如廁結束，已是一小時後。

再次拿起手機，王嘉澧已早早覆了句「去睡覺，下次再說。」就下線，沒能聽到兩姐弟其中的心結，不過下次總能問得到。

雖然她睡了，但明天醒來都會看到留言，覆她什麼好呢？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「宜家覆到我，即俾一百蚊你。 」
B：「下星期約會見。 」
C：「願嘉澧祝福我。 」
D：不回覆

陳志明很重要！

亂食嘢又拖慢進度啦

點解唔A

A啦，引佢覆呀

為左舊午餐肉 無得聽呀澧講野

快快手亂咁揀啦嗱

笑死

又鳩揀 屌

溝女唔洗咁chur嘅人地想訓咪俾佢訓先

選A搏佢未訓啦

屌你班痴線佬咪再拖慢進度得唔得

成班人以為鳩揀無後果

A啦
B好悶，點溝女

「下星期約會見。 」

手指一邊滑上手機螢幕，翻看過去我們之間種種對話，我不禁會心一笑，這是多麼幼稚的內容。

但幼稚得來，會使人泛起一抹笑意。

「做咩成晚陰陰嘴笑啊⋯」媽媽突然打開門。

我嚇得把手機，立即埋到胸口前。

「無嘢啊⋯」我收回自己爛漫的笑容，變回她眼中那個木訥的小子。

「係？仲以為你同女仔傾計⋯⋯」媽媽顯然有點失望。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：把自己有心儀對象的事情，告訴媽媽
B：暫時收藏自己內心中

C呀，阿澧曾經同主角講過「願嘉澧祝福你」嫁！！！

點解下雨唔可以炒蛋

新會然？

祝福主角早日搵到女朋友嘛
講呢句好似要溝其他女咁

之前無乜同媽媽溝通過

不過去廁所應該都可以whatsapp姐

屌

一錯再錯
痴線唔係整死自己呀

唔會玩野啦 又拖慢主線

點解去廁所唔會用電話

「啊⋯阿媽⋯」我叫住她。

「唔⋯？」她正準備轉身。

「其實，我已經有心儀對象。」我不知哪來的勇氣及期待，向母親她訴說。

「嗯⋯⋯！？」母親睜開眼睛。

「佢⋯佢叫王嘉澧，不過仲未成功，你唔好太興奮住。」

「加油。」母親那恩惠的表情，盡在不言中。

更在金錢中。

「追女仔要用到錢嘅⋯⋯阿媽再醒你，一定要帶佢返嚟見吓我！」媽媽放下一百元給我。

【媽媽的獎勵＋＄１００元】
【現有資金：＄５７７元】

「嗯。」我淡然一笑。

凌晨時份，正當我準備入睡前⋯⋯

JoJo給我發了一則短訊：「你住邊？有啲嘢寄俾你。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：報宿舍地址
B：報老家地址

因為d水花會比油彈走彈落廚師度

係囉

懲罰啲人鳩揀

去到廚房又諗起之前另一個故
感覺墨巴今次crossover左好多熱門post

墨巴有無諗過打晒成個故之後up上紙言或者連登開個post up晒成個故有興趣由頭睇多次

報宿舍應該會比宿舍班人周到

可能會

好過寄去屋企俾呀媽周到跟住以為係澧送到時當住澧面誤會左就慘

估真係會比咩
好多時啲女未訓見到即刻覆到可以當調情

寄屋企啦

兩個都有伏

我把宿舍地址傳送給JoJo，因為寄老家的怕老媽會亂拆東西。但再追問JoJo要給我什麼，她就再沒回答。

第二天，我舒適地醒來，老家的床果然睡慣了。

新一天，活力滿滿，我覺得現在的自己不是沒機會的，我現在追女仔就跟其他普通男生一樣，是可能的！只要我肯繼續努力⋯⋯

應該做些什麼呢？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：運動
B：兼職
C：到外面逛逛
D：返回宿舍

b依家係咪去得幫細佬補習了？

唔好又搞到斷手斷腳

呀澧有無覆

好想去補習
再做變態佬

做運動 身體好

可唔可以唔好再特登揀啲一定錯嘅選項 食炭又唔好笑又拖慢晒進度 搞到冇咗阿澧嘅劇情

咁樣不如睇普通愛情小說
玩依啲最正係無特定答案
有就有無就無

休息先！

無特定答案唔代表就要揀過死硬嘅選項

你話揀同宿舍班友去做痴線嘢or去拍拖就話啫 哩啲先好玩同好睇

唔撞下板d人唔會知驚嘅
拜託玩還玩唔太想拖主線

牛餐肉

其實正常返工 返地盤 未又係運動 又有錢收

邊個投午餐肉呀

再拖落去個故下年都未完

呢個序黎㗎咋

pish

Agger
凈係想睇主線既你一年後返黎自己慢慢揀主線睇飽佢啦

加油ching

問題係煮24分鐘午餐肉仲要食埋真係好無聊

連登硬係有啲以為自己揀個option懶好笑嘅仆街 害人害物

問題係 我地想睇個主角去做得意野 唔係玩撚死個主角
育成game 鍾意玩死自己？

On9 有趣
請大家分清楚
令個故好笑又感動

on9當有趣
午餐肉呢個真心唔好笑
講到明唔想食仲要迫佢食

推！

依家係想睇伏筆彩蛋多過真係玩選擇
特別係書店嗰晚真心精彩，因為痴線而中伏miss咗嘅選項，之後揀返可以造就個咁唯美嘅畫面

開頭都係諗住淨係鳩玩睇鳩嘢，但法國個故係寫得有層次
澧條線初見>遺憾>約會，主角有心理變化之餘，又貫穿到唔同年代嘅初戀日劇彩蛋
暫時兩條女主線兩種定位兩種象徵意義，呢種心思同類溝女互動故都唔見有

屌你地，你話揀咩餸可能好好笑，可以鳩揀，屌你煎到濃哂，你地都揀食？好好笑咩

次次都係得班on9追到live

其實係揀煮20幾分鐘嗰句囉 咩都濃喇

仆街 禁左負皮
對唔住墨巴

不如開個選項
E.唔再出文
睇下班友簡唔簡

啱
班友咁鍾意奇怪選項咪由得佢揀
反正都係破壞梗個故事 唔爭在

之後墨巴再block 曬呢d on9仔
繼續

其實覺得d唔好咪揀第個囉
總會有人想鳩玩有人想認真玩
如果唔係點解要玩互動故？
利申：無投過

笑死，成班毒撚代入哂

有本事咪搶答囉

利申：搶唔到

之前有個巴打打咗成篇文
話睇住主角食飯溝女好感動好欣慰

痴線, 揀鳩野都唔比
一開始係咁"離開", 睇樓主兜不知幾好笑

依家就好似睇緊電車男咁 成班毒撚好認真咁比建議主角要點點點唔好點點點 唔好咁痴線啦大佬 係咪玩互動故都要咁毒

終於live到

Live jor

你見唔到而家樓主冇兜咩？

樓主都想推劇情

一定要揀啱你地心水? 咁不如唔使揀, 直接寫個大團圓結局比你地啦

無話唔尊重投票結果
只不過覺得結果唔如意 搞到個故無聊出吓聲啫
立法會俾建制贏哂都一樣出聲屌啦 有無話做到啲咩
屌吓啫 大家唔洗咁認真

個故係墨巴寫比我地
確實每個人都有權利選擇故事既走向以至每個細節
就算係鳩玩
佢地都係鐘意個故先會mon post搶投票
其實都真係無乜好講
投票方法都轉過好多次 難得穩定落黎

但係另一方面 我覺得個故應該入第二個階段
無錯一開始大家係亂咁離開先會開到呀澧bb出黎
但係以家既然有明確主線 有玩法 有規則
我覺得應該要開始有策略咁玩 保持係有趣同感動之間
而唔係真係純粹既痴線佬
呢個都係呢個故既優勝之處
選擇有趣得黎又有明確脈絡

另一方面 話人太過代入係唔應該的
乜互動故其中一個目的唔係就係增加讀者代入感咩

一係咁囉 投到主角情緒崩潰跳樓自殺end咗佢 咁墨巴咪可以專心寫返小松囉

我只不過就住你話「睇樓主兜」回應你返你樓主而家冇兜姐，其實我對於鳩揀冇咩意見

癡撚線 我由一開波大家鳩離開睇到依家
見到成班人以為自己係唯一讀者咁叫人唔好鳩揀
又要屌鳩人咁
互動故有趣嘅地方就係就係比大家睇佢功力點樣由鳩選擇轉去主線嘛
想溝女嘅 不如玩gal game 呢個故吸引之處就係在於有得鳩黎又有得溝女呀嘛
唔通墨巴因為大家鳩揀然後發脾氣唔寫咩
同埋墨巴話會拖延劇情就比你班人延伸到咩鳩揀有後果 會唔會ff得太多

明白, 我唔係針對你
我覺得鳩揀或正常揀都幾好睇

隨便鳩揀
最後溝到阿澧就ok

唔比人鳩揀不如剩係出正經選擇比你地揀囉
一係直接出文揀都唔好揀等主角同阿澧平平穩穩咁去到結婚好唔好
選擇唔岩你心水就屌屌屌

文呢

入黎玩到主角跳樓先

惡過中共
人地鍾意點簡咪點簡 每個人都有選擇權
唔合你地意就屌人鳩簡
老實講 樓主放得出啲選擇就預左會有人簡
同埋就算上面簡唔食件煎燶左午餐肉 都未必會知個原因
可能仲會有其他突發事發生而冇講 唔好咁結果論啦好心

利申:冇投過

想鳩揀嘅就笑鳩認真嘅係毒撚
想認真嘅又要屌鳩人地鳩揀

其實睇下故姐 咁認真做咩 邊個快咪睇邊個囉

鳩揀贏嘅 咪睇下鳩揀墨巴會點寫
認真贏嘅 咪睇下劇情推進囉

輕鬆d睇故啦

話明選擇故，下下都正常出牌不如直接寫完比你睇算啦

人生係點都會有遺憾嫁啦，而家反映返毒撚嘅人生有幾痴線都唔得？ 話唔定個ending 其實係主角發夢ff 出黎

作者寫得就預俾人揀
有咩問題？

我覺得似溝唔到多

連登仔心態永遠都係睇人仆街最開心

成班毒撚好似以為主角溝到女自己都有份屌咁
個故大家都有份玩，點解班毒撚可以咁霸道

咪係，成班起哂鋼屌人先
又唔見我地話佢正正常常會悶屌佢地on9
利申：鐘意咩咪簡咩

快啲出post啦我要Jojo啊

我覺得而家咁樣鳩揀好好笑 成日係街睇到忍唔住笑出聲

都係睇下故仔啫，唔洗屌黎屌去嘅

自上次健身慘遭斷手後，我再沒有重拾過運動。如果我繼續把這份沉痛，繼續收藏於內心，我一輩子都肯定改變不了。

「喂⋯晨咁早，你去邊啊？」老媽問。

「跑步啊。」我穿好中學的白跑鞋，說。

「咁⋯咁⋯咁好笑⋯？」

「好笑？我跑步好好笑咩⋯⋯」

「少少啦⋯⋯」老媽的笑，像蘊含許多意思。

我沒想太多，踏出走廊就開始跑步。

在冷冷的冬天跑步，我覺得最適合。汗水一滴一滴流下，引用一下我在讀書的金句，努力是不會騙人的。

約莫二十分鐘後，我靠在欄杆旁喘氣：「嗄⋯嗄⋯」

現在我該⋯⋯？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：繼續跑步
B：進入運動場
C：手機自拍，今天努力的成果
D：返回宿舍

Post相 今日跑左一萬米

順便send俾澧同jojo

C
10000米

逼不及待好想玩玩了

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

我找個好位置，試圖用手機進行自拍。

我有時候很好奇，為什麼其他人可以這樣大膽，在街上自由自在地擺出笑貌、酷貌自拍，對我而言這種行為有點羞恥。

怎樣說呢⋯⋯我無法在外人的視線下，做出裝酷的行為。

於是左思右想，我跑到鄰近一所公廁內。期間拉起衣袖、進行收腹，但望望鏡中自己的樣子，還是把它拉下來。

滿頭大汗地，為自己拍攝一幅。

「嚓──」

完成。

差不多中午了吧？我應該⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：兼職
B：出外逛逛
C：繼續運動
D：返回宿舍

A
冇錢冇得再請jojo飲野
又冇錢同澧食飯
扮靚裝身又係要用錢

靠不穩定的收入來源是不足夠，就算不喜歡打工做奴隸，都得硬著上，總會適應。

我永遠不會忘記，那四天地盤的苦況。

找份舒適的工種吧，剛運動完，大概無法再進行大體力勞動的工作。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：朗喬藝術教育中心（名字已從黑名單移除）
B：私補（王白蛋）
C：快餐店
D：政府助理文員（兼職性）
E：電腦鋪（實習）

大家準備好入澧間房未

很久沒見王白蛋了，沒我幫他補習，成績肯定滑落谷底了。

「可惡⋯」想到這裡，我不得不致電他。

「喂～？」王白蛋接了。

「喂，補習。」

「吓，但係我⋯」

「廿分鐘後到。」

「嘟」我掛掉電話，開始前往他的家。

去為他私補前，我準備一下嗎？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：回家換件衣服
B：回家準備一下練習用題目
C：回家洗澡
D：直接上去

A 可能會見倒呀澧

A贏咗好彩

換衫但唔沖涼

洗澡去到佢屋企先洗都得啦

墨巴突然咁問應該有啲嘢緊係乾乾淨淨上去俾澧好印象

成身臭汗都唔沖涼

Ching 好波 見到你有份投 依到你頂住先 聽日考final

我都係聽日考

咁快啲去温

mon一陣先

因為衣服全是汗味，又濕得離譜，所以我先回去換件衣服。

我披上老爸那件灰舊的西裝外套，加上一件t-shirt、牛仔褲、波鞋，已經是我以往出席重要場口的套裝。

「叮噹～」我按下王白蛋的門鈴。

「好準時⋯⋯」王白蛋不情願地開門。

「準備好學習未？」我走入去。

「今⋯今日我要識啲咩生果嘅英文啊⋯⋯」

我寬容而笑：「你想呢？我一直以嚟，都冇問過你意見。」現在的王白蛋，感覺跟他好有親。

「呃⋯呃⋯奇異果囉。」他隨便答一個。

「Kiwifruit，讀一次。」我說。

「K－i－w－i－f－r－u－i－t。」

「好，你溫習下先。」我站起身，又要活動一下了。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：跟王白蛋聊天。
B：進入其父母房間。
C：進入王嘉澧房間。
D：進入王白蛋房間。
E：進入洗手間。

做完運動唔沖涼
諗到都覺得臭

A攞下料先

有無人記得王白蛋目前為至學過咩生字

Apple banana

好感動 好叻仔

緊係同王白蛋聊天知佢同家姐啲嘢啦

很久沒見王白蛋了，沒我幫他補習，成績肯定滑落谷底了。

我腳步不由自主地，走入王嘉澧的房間。開門就一陣桂花香味撲面而來，清新而悠然。

她的房間，總像新的一樣，不曾被人住過。

梳妝台的香水，似乎用完了。而放在窗邊的一樽桂花，看來很久沒有澆過水，仍就快要掉謝。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：為她整理房間
B：查看抽屜
C：查看電腦
D：查看衣櫃
E：躺床休息

我都想一堂教人一個生字賺百幾蚊

A 令我諗起陳奕迅一首歌

防不勝防 我諗起重慶森林既王菲

梳妝台的香水，似乎用完了。

記低邊隻牌子 之後送比佢

你睡過的至少我都睡過

花樽的花 偏偏天天轉色

你著過的我都著過

梳妝檯怎麼 這麼快沒有香水

由進來的一刻，我就感覺她的個人電腦，在呼喚住我。儘管我告訴自己，不應該翻找她人私隱，可是我對她的好奇心，就像無法抑制的愛意，想蓋也蓋不住。

我端直地坐到椅上，插入那隻載有我編寫多種駭客程式的USB入她的電腦，再耐心等候一段時間，就破解密碼進入到桌面。

我心情頓時忐忑，是怕自己會找出什麼嗎⋯⋯

電腦就像每個人的內心世界，你越是深揭裡面的內容，你越能認識到真正的她，正如陳志明。

我深一深呼吸，要開始了。

要快速複製整部個人電腦的資料，應該很困難，畢竟時間有效，她的電腦又多雜項。

而且被人發現我做這種事，大概會跟王嘉澧關係破裂。

手動吧。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【此為小事件！如果選擇正確，能深入了解王嘉澧的喜好、興趣、交際關係、背景更甚是過去。】

【每人限投一票，會選擇最快分別得到６票的四個選項】
【我會在大約２０分鐘後打「開始投票」，之後計算的票才有效，現在為討論時間】

【四次搜索機會】
A：文件＞圖片
B：文件＞影片
C：文件＞音樂
D：磁碟（C）
E：IG
F：雲端儲存空間
G：垃圾桶
H：Email
I：Facebook
J：磁碟（F）
K：桌面

i

F

桌面
d女人好鐘意放晒d野係桌面，特別係自己常用

無留意到原來係討論時間

覺得Email應該會有秘密

雲端應該會backup啲重要嘢

ig fb遲早拎到
應該要搵c drive內嘅嘢

Email 雲端儲存空間 磁碟（F） 同 桌面

I

G

ABF有裸照

垃圾桶會唔會有意外發現

Email 應該有過去紀錄
雲端儲存空間 有常用既野, 好以音樂
磁碟（F）就用黎back up / download / 小秘密
桌面 就放最常用的

f

D, F, G, H 啦

C drive 唔係應該有晒A B C K 所有嘢咩
A：文件＞圖片
B：文件＞影片
C：文件＞音樂
D：磁碟（C）
K：桌面

F：雲端儲存空間
應該有嘢睇

G：垃圾桶
可能有重要嘢

H：Email
可能有重要嘢 有啲人甚至會自己send返啲重要文件俾自己留底

E：IG
上網搵都有啦
I：Facebook
上網都有啦
J：磁碟（F）
有插嘢先有用喎 不了

有你都睇唔倒啦

大家一定要投雲端硬碟
容量咁大一定大把嘢睇

A：文件＞圖片 無人會用 廢
B：文件＞影片 同理 廢
C：文件＞音樂 同理 廢
D：磁碟（C）
E：IG 只見佢social一面 廢
F：雲端儲存空間
G：垃圾桶 廢
H：Email
I：Facebook
J：磁碟（F）估計係功課之類 廢
K：桌面 廢 c drive咪包桌面囉

排除所有廢選項 剩下嘅就係目標

依家未知嘅秘密
1.點解驚毒撚？
2.點解想讀醫？
3.點解關實習事？

email,雲端之類應該搵到有關讀書嘅嘢
至於驚毒撚呢啲陰影應該唔會公開，垃圾桶或者f drive另外放都可能有發現

四項嘅話
圖片、雲端、Facebook、IG

（1）女人通常會keep相 試過响女仔電話揾到五年前嘅相 咁電話放唔哂 實會放電腦或雲端
（2）Facebook, IG 嘅chatting係非常非常非常private 想了解就一定要睇 但要有必死嘅覺悟

雖然 墨巴話可以透過件事了解過去 但我覺得向興趣方面入手比較好 因為 澧原本都諗著講你知 點解咁去check佢

女人FB好鐘意PRIVATE啲相得自己睇

我都覺F可能得d notes, project之類

開始投票

Ｇ

J

H

k

g

痴線 你地快撚到

K

K
好似特別d

暫時g 跟f 跑出了

同埋一人限一票 我發現有些人重投了

我想投小松

G 跟 F 暫時可以不用投了 已達６票

我全都要.jpg

好玩過跑馬仔

投完之後可唔可以講埋其他選擇有啲咩睇 好奇其他裝乜

依家係咪DFG？仲有一個選擇

+1

發現你重投了

＃８１０

sor自膠

I
睇佢chat

如果睇完之後有個option係繼續觀看其他，千奇唔好揀呀，會岀事架！！！

Private ig 先多野野睇呀

A J

同意

不用投了

等文

仲有無巴打同我一樣未完sem

後日final

重有四科呀屌

我都係

聽日9半final

聽日兩半final 後日仲有科9半

仆街 ig各種完sem生活
但係自己仲有好多野未溫

黎緊連續考兩科 好多野未溫

巴打係咪考數

唔係 山城人

有無溫緊書既山城人係到

有無人聽日係考macro

好刺激

Macro econ? 巴打加油

利申 完左sem

Yes 啲嘢唔算好難 但自己本身無econ底
依家又作病了

聽日考micro

好緊張

墨巴快D

唔好繼續觀看呀！！！

記得唔好繼續觀看

直覺覺得如果繼續睇會比王白蛋發現

或者阿澧突然返

今晚仲有冇文
聽日考但成日都引唔住上黎睇一睇

Same

一陣出

唔知搵到出黎既相有冇示意圖呢
仲有志慧果d

到底會搵到啲咩呢

好緊張好想睇

等到皇馬入埋波

乜唔係copy落usb返宿舍慢慢j咩

佢入多幾隻既話我無所謂

點解

要快速複製整部個人電腦的資料，應該很困難，畢竟時間有效，她的電腦又多雜項。

應該會有個選項問要唔要繼續copy其他 要埋其他就超左時間

因為阿澧同王八蛋有機會走入去！

串好kiwifruit先啦柒頭

老師好串

等到頸都長

有未

「圖片、磁碟C、雲端儲存空間、垃圾桶，就宜幾樣。」我開始逐一點擊，檢查清楚。

我不知道，自己的行為是否正確。

但有時候喜歡一個人，難免會愛到有點瘋。

想知道關於她的更多。

首先，不出所料，在圖片那邊，王嘉澧果然像個乖乖女無異，聽從電腦的指示，將大量留念的照片存放在「圖片」一欄裡。入面又細分不同文件，諸如「羅馬」、「澳洲」、「英國」、「西伯利亞」、「愛琴海」、「瑞士」，她去每一個國家，都會在當地拍照留念。

現在我翻閱她的每張照片，就好像與她遊歷著一樣。對於連台灣都沒去過的我來說，九寨溝已經是最遠。

看了這些照片，只會覺得彼此差距越來越大⋯⋯

甚至會不禁自問，為什麼有些人，可以有錢到這一種地步？但其實對方不是真的很有錢，而是身處中產階層的最頂層，有閒錢給兒女周圍去之餘，生活又無煩惱。

搜索完圖片，就到磁碟C。

其實沒什麼特別的，我兩、三下手勢就把裡面翻個清光，不外乎電腦重要的系統程式。

雲端儲存空間，這個值得我期待。

畢竟很流行，又方便。

滿心歡喜點開入面的我，卻被裡面密密麻麻的文字檔案嚇到。

全部⋯

全部⋯⋯

都是功課！！

想找一張類似圖片的東西也沒有，我承認自己就像個去圖書館的小孩，永遠只會想看圖片多於字。

看來，最後的希望，

如今都放在這小小的垃圾桶中⋯⋯

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
本次沒有選擇

仲有？

邊條hihi揀磁碟C

垃圾筒!!!

垃圾筒 晒你冷!!!

磁碟C

求上天賜個呀澧秘密比我

垃圾桶有料應該係最近嘅嘢，同過去冇咩關係
我估係同實習有關

呀澧睇完a片唔記得永久delete

C drive DLLM

垃圾桶真係有料咩

C drive有晒user folder有圖有片有文件有desktop架喎

唔通係影片?
既然有影開相，應該都會有拍片

乖乖女黎想查咩

咁講可能ig先有嘢睇

正常FB先最多野睇
FB係舊時代既產物 即係大約有5,6年前既紀錄
你的確可以用正常途徑搵到 但private左既野呢
我相信呀澧up過唔少野上fb 但經歷某d野後就private晒

我懷住找不到什麼的心，點擊入去。

果然，

一些⋯

她跟某個男生的合照而已。

「吓！！！？？」我嚇得差點翻椅。

為看得清楚些，我把頭靠近到螢幕近乎半米距離，睜住眼睛檢查每一幅被遺棄在垃圾桶的照片。

很多張⋯

都有那男的存在，那個外貌酷如日本男演員速水茂虎道的男人。

我合眼、嘆息：「總算搵到啲嘢⋯⋯」可跟我期望不太一樣。

不⋯

我不應該灰心、絕望，繼續看下去吧。

放在垃圾桶，總有他的理由。

我點看「最後一次修改日期」，發現大概在一年半前左右，說長不長，說短不短啊⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：深入觀看合照內容
B：出去詢問王白蛋相關的情報
C：借故詢問王嘉澧相關事情
D：傷心地為王嘉澧的盆栽澆水
E：什麼都不做，假裝沒看過

仲睇 會唔會出事

冇時間

終於到電車男

A都不失為好option

問王白蛋會比發現戀情
條友仔可能反制主角 揸主角春袋

問澧b就更加on9

淋花...都唔錯

發現係jojo黎，原來jojo係變性人

D 澧入到黎會有話題傾下計 又突顯自己細心

為了能深入觀看合照的內容，我不得已點開一張張的合照。

而已，每一張照片都如閃光彈般，對我造成傷害。特別是他們笑得最燦爛的那幾張，心臟都幾乎被閃爆。

世上無最謂，無自虐的事情，莫過於偷看喜歡之人的手機或電腦。因為那裡，都代表他們記憶的一部份，現在還存放著的話，亦代表他們仍存在住這一份記憶。

只不過⋯⋯

可能，是在某個深深的角落裡。

第一張合照，背景是中學某間班房。看他們身上的校服，特別是王嘉澧身上修長的藍色旗袍，應該是聖保羅中學。

原來自中學就開始認識⋯⋯

照片中，那男的手捧一束花，單腳跪在地上送給王嘉澧。王嘉澧則抿笑著，禮貌地接過。單單望照片，我自己都能感受到當中的喜悅啊⋯⋯豈有此理！

「下一張！」我馬上按下關閉。

第二張，是某次旅行？那男的很開心指住身後一隻１：１高達模型，而在旁的王嘉澧表情顯然不太高興，對鏡頭鼓起了一邊的腮子。

「唔⋯」我想繼續深入分析其他照片。

「老師！」突然，王白蛋在外面叫我。

於心有愧的我，立即關掉所有東西，跑出客廳：「咩⋯咩事！？」還不忘托托已油的眼鏡。

「我識串喇，請教我第二隻英文字。」

「你串一次嚟聽下。」

「keywe呼。」

「你讀緊乜嘢啊⋯⋯」

「奇異果囉。」王白蛋忽然神色疑惑：「等等，你做咩流哂汗咁？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「因為我估唔到你連奇異果都唔識串⋯⋯」
B：「冇⋯奇異果令我諗起之前食過一次炒奇異果配腰果，食到差啲入醫院。」
C：「你屋企有冇奇異果？」
D：離開

E
一陣爆響口就係咁先

你唔好咁癡線啦

c 洗走佢

掛住覆投唔切票

c
使開佢

我都覺得似
JojoD病徴有D似食左變性藥副作用

我錯囉

「你屋企有冇奇異果⋯？」我怔然地問。

「有⋯有呱⋯」王白蛋仍然用一副奇奇怪怪的臉孔，望住我：「我去拎俾你⋯⋯？」

「最好⋯」先平復一下心情。

然後，王白蛋到廚房去，我才表露出那哀嘆之色，伏在桌上、輕拍桌子：「點⋯解啊⋯！！」

「老⋯老師⋯」王白蛋突然回頭，被他看見我這副樣貌：「呃⋯⋯只係想問你⋯要幫你洗埋？」

「要⋯」我愣愣地點頭。

王白蛋再次離開，這次我貼靠椅背，雙手掩眼地長仰一聲：「啊啊啊啊啊──」

「老⋯⋯師。」王白蛋又忽地回來，又被他看見了。

「又⋯咩事？」內心正崩潰的我，強行變回正常。

「只係想問埋⋯⋯洗唔洗幫你削埋皮⋯」

「你鐘意啦⋯⋯嗚嗚⋯」我頹然地哭笑。

「喔！！」他馬上跑入廚房。

最後，我索性伏在桌面上，不思考、不說話、不郁動。

「老師，奇異果啊⋯⋯」王白蛋真的從不知哪裡拿了給我。

我接過奇異果：「哈⋯唔該你⋯」然後，一口咬下去。

「未⋯未削皮嫁⋯！」王白蛋說。

「唔緊要，有營養價值。」

我第一次明白到，當你把心機投放到一個女生身上時，卻發現周邊都有不少對手、或更強的敵人那種無力感。

一種無力配上的無力感，油然而生。

「青梅竹馬、中學浪漫、才俊美女⋯⋯」我長長地嘆氣：「點夠鬥⋯電腦宅、有病、樣衰⋯⋯邊夠嚟⋯⋯世上邊有咁多電車男啊──」

「老師，你搞乜⋯」王白蛋不敢接近我。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
本次沒有選擇

毒撚嘅悲哀

好撚慘啊

官方認證唔關jojo事

兩條主線方向，我分咗個大方向 大概就係：

JoJo ＝麥浚龍

王嘉澧 ＝陳奕迅

最大的劇透了

休息了！

辛苦了

分別係兩個三步曲？

唔怪得成日偷偷地入王嘉澧間房
仲講埋香水愈來愈少

高達一早有伏筆

唔get

梳妝檯怎麼這麼快沒有香水

應該唔止
開始餐飯抹嘴似粵語殘片
買禮服學跳舞似黑暗中漫舞
諗緊係咪每一次時間停頓都代表緊一首歌

似喎

唔明

上面有巴打話有三部曲
咁嘅話阿澧係代表打回原形、防不勝防、十面埋伏
jojo就耿耿於懷、念念不忘、羅生門？

防不勝防同十面埋伏都好痴漢

一見到堆歌我就代入左阿澧係CD舖嗰心情

主角著阿澧底衫褲同偷睇佢電腦都幾痴漢下
而且嗰個三部曲好似就係叫病態三部曲（match返佢哋一個怕女人，一個怕毒撚）

不過我反而擔心jojo多啲
因為羅生門嘅其中一個講法就係條女死咗，咁啱又好似有巴打話jojo似有絕症咁款

安已不

超生培欲 戀屍癖

暫時覺得三步曲係大階段，而其他歌係細節
jojo感覺仲係耿耿於懷個階段
請主角食煙個梗係咪借火

感覺好大機會係sad end

麥浚龍- 雌雄同體

金鋼圈－刻骨不銘心

咁計好似澧線會有好結果d
陳奕迅都有好多sweet 既歌
Juno 就少好多
但我都係唔明 佢地病友之間既關係
又用 傾計
左可以用咩歌去形容
希望最後唔好好似katrina 心的距離咁
天下無雙 床頭床尾 飄飄飄飄 都好呀

1001

會唔會係第一個1001嘅post

墨巴求下你比個goodend毒撚同呀澧呀

咁咪即係點都係 bad end

我又唔覺得單單係三步曲
今次只不過係小事件 如果真係三分之一
點都唔只係小事件
可能講緊係方向?
細心睇其實主角係澧線 好似好毒
但jojo線 其實唔係毒撚方向
Eason 係毒撚嘗試改變？
Juno 係現實所迫 有憾事？
兩邊都有唔同風格
可能可以平行睇

Btw都係鳩估下

黑澤明

Eason既歌 通常都係比較自卑

都幾肯定有出現既歌好似黑暗中漫舞同防不勝防

之後同感覺既有打回原形 我不好愛 我甚麼都沒有 孤獨探戈 個種

依加情況都好似時光倒流20年

從前拍過的相
多麼妒忌你昨日同過的窗
早些看著你美麗模樣
對你天真的讚賞

私心鳩估 墨巴應該已經準備好d內衣或今次會比阿澧發現

情人如若很好奇
要有被我嚇怕的準備
試問誰可 潔白無比

如何承受這好奇 答案大概似剃刀鋒利
願赤裸相對時 能夠不傷你

Juno既歌

我會話通常係主角過度執著衍生出黎

但其實juno反而更難睇 因為jojo線先起咗個頭

再唔係話jojo係人妻 同剛離婚時間既浦銘心你都吹唔漲

不過應該都係三部曲做主線大方向，因為兩人共同點最容易就諗起愛情三部曲

之後再順手有其他歌加入去

鳩估下 你地可以當我過份解讀

Eason會唔會係婚禮的祝福+無人之境

唔get 求解讀

之前條仔中意？

有心結

第二張，是某次旅行？那男的很開心指住身後一隻１：１高達模型，而在旁的王嘉澧表情顯然不太高興，對鏡頭鼓起了一邊的腮子。

Eason 會唔會係阿牛

唔通主角最後要去睇澧結婚
之後jojo又因病離世
令佢Bad Ending 仲慘過王傑

唔講真係唔為意
好心酸...